**185. – Matthiola tricuspidata** R. Br. – Plante annuelle, à racine grêle ; tige de 10-40 cm, herbacée, rameuse ; //feuilles sinuées ou pennatifides, à lobes ovales-arrondis ; //fleurs purpurines, rarement blanches ; sépales bien plus longs que le pédicelle ; pétales larges, obovales ; lames du stigmate prolongées sur le dos en cornes ; //siliques étalées, //non comprimées, glanduleuses ou non, //terminées par 3 pointes, //les 2 latérales étalées ou réfléchies ; graines ovales, étroitement ailées.
Sables du littoral méditerranéen ; Var ; Corse. – Europe méditerranéenne, de l'Espagne à la Grèce ; . Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-juillet.